<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>产品经理之路</title><link>https://frankkirin.github.io/MyPMBlogs/</link><description>Recent content on 产品经理之路</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>cn</language><lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 13:46:35 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://frankkirin.github.io/MyPMBlogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hello Product</title><link>https://frankkirin.github.io/MyPMBlogs/posts/hello_product/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 13:46:35 +0800</pubDate><guid>https://frankkirin.github.io/MyPMBlogs/posts/hello_product/</guid><description>程序员学习一门语言写下的第一个可运行的代码往往是输出 &amp;ldquo;Hello World”。
写作作为产品经理的必修技之一。因此，我在这里写下“Hello Product” 这篇文章。
这个博客主要用于个人输出各种项目、生活、阅读中的收获和感悟。</description></item><item><title>我为什么选择成为一名产品经理</title><link>https://frankkirin.github.io/MyPMBlogs/posts/why_i_become_a_pm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://frankkirin.github.io/MyPMBlogs/posts/why_i_become_a_pm/</guid><description>一、为什么选择产品这个职位 作为计算机科班出身的学生，本科及研究生身边同学绝大多数都去做了开发。原因也很简单，求职本质就是个供需关系。
涉及的角色有两类人:
招聘方 求职者 招聘方侧：
互联网和移动互联网的大热。需要大量的开发、测试和运维人员。 大量招人还持续缺人。招聘方给出了优渥的薪资待遇。 求职者侧：
高薪资吸引。相对其他公开收入的职业，开发薪资相对高一档。 专业对口。所学专业刚好和JD上的要求匹配。 我选择产品和自身经历以及独立思考相关：
开发加班较多。本身从事过开发相关的岗位，发现开发并不是自己想的那样挥斥方遒意气风发。而是经常伏案写代码，并且需要大量加班，会丧失一部分自己的生活。 开发主导范围有限。实际生产中，由于产品复杂度高，与学校里自己单打独斗不同。需求分析、UI设计、前端产品开发、后端产品开发、测试、运维等都是岗位细分，由不同的小伙伴协同完成的。原因很简单：一个人没有三头六臂确实忙不过来，跟不上市场的需求变化。而开发更多负责软件实现与优化，但产品主导范围就比较广泛了。既要分析市场、分析需求、设计产品、后续对产品运营负责，能学到更多东西，同时能主导产品方向，对我而言比开发更有成就感。 产品薪资也不低。相对同级别开发来说，产品薪资约是开发的2/3，相对于开发长时间修复不了bug在那边苦苦加班。产品对原型和需求文档的修改是比较快的。可以做到生活和工作的平衡。 前景广阔。且不说产品是CEO学前班这样的浮夸之词。产品发现市场机会，分析问题以及解决问题的思维方式和能力。是哪里都能用上的、有助于打造一份属于自己的事业、摆脱打工人的身份。 二、过来人的一些思考 1.计算机(软件工程)是不是很好就业？ 答：确实容易就业、毕竟需求大。另外开发的收入相较与市面上其他职位收入相对高一档。但也没那么高，例如发达地区体制内公务员收入是很高的，如果刚毕业的开发年收入有12w，发达地区的公务员年收入就能达到20w左右。另外烟草、国网收入也是远高于刚入行的开发。
2.不是那么热爱编程怎么办？ 答：不要勉强自己。乔布斯说过”Follow your heart“。遵循你的内心，都是热血青年，世界上成功的道路从来不是只有一条。我身边大专学历但年入百万的人也大有人在。可以选一条自己喜欢的路，然后一头扎进去，学深学精，关键就是要做到稀缺和不可替代。
3.产品经理的工作内容是什么？ 答：产品经理的工作内容主要有。和用/客户沟通、需求分析、撰写PRD、原型设计、推进项目、产品规划&amp;hellip;总之是个多面手，凡是产品相关的问题都需要关注。</description></item></channel></rss>